[
    {
      "question": "Ποια είναι η πρωτεύουσα της Ελλάδας;",
      "options": ["Αθήνα", "Θεσσαλονίκη", "Πάτρα", "Ηράκλειο"],
      "correct_answer": "Αθήνα"
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το εθνικό σύμβολο της Ελλάδας;",
      "options": ["Ορθόδοξη Εκκλησία", "Ακρόπολη", "Ελιά", "Αστέρι"],
      "correct_answer": "Ελιά"
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί της Ελλάδας;",
      "options": ["Κρήτη", "Λέσβος", "Ρόδος", "Κέρκυρα"],
      "correct_answer": "Κρήτη"
    },
    {
      "question": "Ποιος είναι ο ποταμός που διασχίζει την Αθήνα;",
      "options": ["Ιλισός", "Ευρώτας", "Αλφειός", "Εβρος"],
      "correct_answer": "Ιλισός"
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το εθνικό πάρκο της Ελλάδας που βρίσκεται στη Ζάκυνθο;",
      "options": ["Εθνικός Δρυμός Πίνδου", "Εθνικός Δρυμός Σαμαριάς", "Εθνικός Δρυμός Πίστης", "Εθνικός Θαλάσσιος Πάρκο Ζακύνθου"],
      "correct_answer": "Εθνικός Θαλάσσιος Πάρκο Ζακύνθου"
    },
    {
      "question": "Ποιο είναι το επίσημο νόμισμα της Ελλάδας;",
      "options": ["Ευρώ", "Δραχμή", "Λίρα", "Φράγκο"],
      "correct_answer": "Ευρώ"
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο γνωστή αρχαιολογική αγορά στην Αθήνα;",
      "options": ["Αγορά του Αδριανού", "Αγορά της Ρώμης", "Αγορά του Αγίου Δημητρίου", "Αγορά του Ζευς"],
      "correct_answer": "Αγορά του Αδριανού"
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η πιο υψηλή κορυφή στην Ελλάδα;",
      "options": ["Όλυμπος", "Ταύγετος", "Πάρνηθα", "Δίρφυς"],
      "correct_answer": "Όλυμπος"
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη λίμνη της Ελλάδας;",
      "options": ["Λίμνη Παμβώτιδα", "Λίμνη Βόλβη", "Λίμνη Κερκίνη", "Λίμνη Τριχωνίδα"],
      "correct_answer": "Λίμνη Παμβώτιδα"
    },
    {
      "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη πόλη της Ελλάδας μετά την Αθήνα;",
      "options": ["Θεσσαλονίκη", "Πάτρα", "Ηράκλειο", "Βόλος"],
      "correct_answer": "Θεσσαλονίκη"
    },
    {
        "question": "Ποιος αρχαίος πολιτισμός αποτελεί την πηγή έμπνευσης για την Ακρόπολη στην Αθήνα;",
        "options": ["Μινωικός", "Μυκηναϊκός", "Δωριεύς", "Ετρούσκοι"],
        "correct_answer": "Μυκηναϊκός"
    },
    {
        "question": "Σε ποια περιοχή της Ελλάδας βρίσκεται το αρχαίο θέατρο της Επιδαύρου;",
        "options": ["Πελοπόννησος", "Κρήτη", "Στερεά Ελλάδα", "Κεντρική Μακεδονία"],
        "correct_answer": "Πελοπόννησος"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η θερμότερη περιοχή της Ελλάδας, γνωστή για τις ιαματικές της πηγές;",
        "options": ["Λουτράκι", "Εδεσσα", "Δήλεια", "Λουτρά Πόζαρ"],
        "correct_answer": "Λουτρά Πόζαρ"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το αρχαιολογικό μνημείο της Ελλάδας που οι αρχαιολόγοι θεωρούν ότι αποτελεί τον μύθο του Παλάμηδα;",
        "options": ["Ακρόπολη", "Αίγινα", "Φιλόπαππος", "Ολυμπία"],
        "correct_answer": "Φιλόπαππος"
    },
    {
        "question": "Ποιος αρχαίος πολιτισμός αναπτύχθηκε στη Μυκηναϊκή Ελλάδα και γνώρισε την ακμή του κατά τη Μεσοεποχή του Χαλκού;",
        "options": ["Μινωικός", "Δωριεύς", "Μυκηναϊκός", "Αιόλες"],
        "correct_answer": "Μυκηναϊκός"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το αρχαίο θέατρο της Αθήνας που χτίστηκε γύρω στο 4ο αιώνα π.Χ. και ακολουθεί την κλασική αρχιτεκτονική των αρχαίων Ελλήνων;",
        "options": ["Θέατρο Διονύσου", "Θέατρο του Ηρώδη Αττικού", "Θέατρο του Επιδαύρου", "Θέατρο του Ερμή"],
        "correct_answer": "Θέατρο του Ηρώδη Αττικού"
    },
    {
        "question": "Ποια περιοχή της Ελλάδας ήταν γνωστή για την αρχαία πόλη της Σπάρτης, η οποία ήταν η κεντρική πόλη της περιοχής των Λακεδαιμονίων;",
        "options": ["Πελοπόννησος", "Αττική", "Στερεά Ελλάδα", "Κρήτη"],
        "correct_answer": "Πελοπόννησος"
    },
    {
        "question": "Ποιος αρχαίος Έλληνας φιλόσοφος προέρχεται από τη Σάμο, ένα νησί κοντά στα ελληνικά ανατολικά παράλια;",
        "options": ["Πυθαγόρας", "Σωκράτης", "Πλάτωνας", "Αριστοτέλης"],
        "correct_answer": "Πυθαγόρας"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το επιβατηγό λιμάνι που είναι ο μεγαλύτερος λιμένας της Ελλάδας και ένας από τους μεγαλύτερους στη Μεσόγειο;",
        "options": ["Πειραιάς", "Θεσσαλονίκη", "Ρέθυμνο", "Αλεξανδρούπολη"],
        "correct_answer": "Πειραιάς"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το επίσημο όνομα της Ελλάδας στην αγγλική γλώσσα;",
        "options": ["Hellenic Republic", "Hellenic Federation", "Hellenic Federation of Democracies", "Hellenic Republic of the Greeks"],
        "correct_answer": "Hellenic Republic"
    }
]
  